---
title: "我的软件清单"
date: 2019-12-12T20:38:18+08:00
draft: false
toc: true
slug: "my-package-list"
aliases:
  - "/tech/my-package-list"
tags: [Tools, 软件, Aria2, tldr, cpp, C++, OI, mpv]
---

## 工具类
### 分享
#### Firefox Send

地址：[Firefox Send](https://send.firefox.com/)

很方便的文件分享工具

### 查询资料
#### tldr

用于初步了解某个命令的用法

Github：[https://github.com/isacikgoz/tldr](https://github.com/isacikgoz/tldr)

AUR： ~~建议使用 c++ 重写的 tldr-cpp-client~~ 现在建议使用用Rust重写的 `tealdeer`

#### cppman

本地版 C++ reference

Github：[https://github.com/aitjcize/cppman](https://github.com/aitjcize/cppman)

AUR：Out of Date

Archlinuxcn：cppman-git

### 下载
#### Aria2

Aria2 是一款自由、跨平台命令行界面的下载管理器，该软件根据 GPLv2 许可证进行分发。支持的下载协议有：HTTP、HTTPS、FTP、Bittorrent 和 Metalink。 

aria2 is a utility for downloading files. The supported protocols are HTTP(S), FTP, SFTP, BitTorrent, and Metalink. aria2 can download a file from multiple sources/protocols and tries to utilize your maximum download bandwidth. It supports downloading a file from HTTP(S)/FTP/SFTP and BitTorrent at the same time, while the data downloaded from HTTP(S)/FTP/SFTP is uploaded to the BitTorrent swarm. Using Metalink's chunk checksums, aria2 automatically validates chunks of data while downloading a file like BitTorrent.

需要配合WebUI食用（e.g. YAAW, AriaNG）

Github：[https://github.com/aria2/aria2](https://github.com/aria2/aria2)

AUR：有原始版本的 aria2，但编译参数限定了 16 线程的上限，建议安装去除限制的 aria2-fast ， 同时有打包好的AriaNG(ariang-allinone)和YAAW(yaaw-git)。

### 编辑

#### WPS

`金山wps` 办公套件，除了体积有点大以外没啥缺点了

Archlinuxcn：wps-office, ttf-wps-fonts

### 视频图片
#### flameshot

linux 下代替 Snipaste 的截图工具，可以截图后直接编辑，但可惜没有贴图功能，可以绑定快捷键，命令是 `flameshot gui`

Github：[https://github.com/lupoDharkael/flameshot](https://github.com/lupoDharkael/flameshot)

AUR：flameshot

#### mpv

mpv 播放器是一个跨平台开源的播放器，很好很强大。简洁的作风尤其深得人心。 但是因为太过简洁，省略了按钮和菜单，它就要求用户学习一下快捷键和配置，否则就不好定制和控制播放器。

Github：

Arch：在 community 仓库里有

### Others
#### Graphviz

“所想即所得”的画图工具，由大名鼎鼎的贝尔实验室开发。简单的来讲就是一款使用dot脚本语言来进行绘图的工具。

[dot脚本语言](https://zh.wikipedia.org/wiki/DOT%E8%AF%AD%E8%A8%80)

官网：[https://www.graphviz.org/](https://www.graphviz.org/)

Arch：在 extra 仓库里

## 网站类
### OI
#### C++ reference

地址：[中文](https://zh.cppreference.com/)	 [English](https://en.cppreference.com/)

开着浏览器就随手查了

#### Graph Editor

地址：[https://csacademy.com/app/graph_editor/](https://csacademy.com/app/graph_editor/)

平时写博客的时候用来画图

#### OI Wiki

地址：[https://oi-wiki.org/](https://oi-wiki.org/)

一个免费开放且持续更新的知识整合站点，大家可以在这里获取关于 编程竞赛 (competitive programming) 有趣又实用的知识


